---
title: "LS빅데이터스쿨 3일차"
author: "지원최"
format: html
editor: visual
jupyter: python3
editor_options: 
  chunk_output_type: console
---

## GitHub Use

### Quarto

> This is first block.\
> \>This is second block.\
> \>\>This is a third block.

Quarto enables you to weave together content and executable code into a finished document. To learn more about Quarto see <https://quarto.org>.

```{python}
3+3
```

1.  use\
2.  using\
3.  to use

#### Example

-   Red
    -   Green\
        +Blue

This is a code.

```{python}
"THis is a code block."
```

end.

##코드 청크 2가지 종류\
1. 인라인 코드 청크: (\`)을 하나로 묶음\
2. 디스플레이 코드 청크: (\`\`\`)세개로 묶음

## 실행가능한 코드 청크

백틱 뒤에 \`{python}' 을 붙여주면 됨.

## 코드 청크 실행 옵션

옵션은 `#|`로 시작함.\
\* `echo` 옵션: 코드를 문서에 보여줌\
\* `eval` 옵션: 코드를 돌릴 것인가, 그냥 둘 것인가 결정.

```{python}
#| echo: fenced
#| eval: false
1+1
```

'echo: fenced'하면 코드 그대로 코드 자체로 보여줌(echo를 제외하고)

## Link

[Title](link) [네이버](http://naver.com "naver")

### New

**doulble Font** *doulble Font* **doulble Font**

# 줄바꿈

-   i like an apple.\
    I like ...

# Image

[Dog](https://images.app.goo.gl/kSVBHnsRFadQpBFs8)       
![기관사](./img/img.jpg)

## Running Code

When you click the **Render** button a document will be generated that includes both content and the output of embedded code. You can embed code like this:

```{python}
1 + 1
```

You can add options to executable code like this

```{python}
#| echo: false
2 * 2
```

The `echo: false` option disables the printing of code (only output is displayed).

## 각주

이것은 각주[^1]입니다.\
이것은 각주[^2]입니다.

[^1]: 이것은 참조된 텍스트입니다.

[^2]: 이것은 참조된 텍스트입니다.

-   [ ] 할 일
-   [x] 한 일       

## 수식 입력 방법
- 인라인 수식: $ 하나로 감싸준다. (본문에 입력)     
-디스플레이 수식: $$ 로 감싸준다. (독립적인 문단)     

문장 안에 숫자 $5^3$ 를 넣어보자.       
$$
x^2 + y^2 = 5
$$


$$
\sqrt{2}^{3}
$$

# 이항정리의 증명

## 이항정리 (Binomial Theorem)

이항정리는 다음과 같이 주어진다:

$$
(x + y)^n = \sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} x^{n-k} y^k
$$

여기서 $\binom{n}{k}$는 이항계수로, $n$개의 항목 중 $k$개를 선택하는 방법의 수를 나타낸다.

## 증명

### 수학적 귀납법 (Mathematical Induction)

1. **기초 단계 (Base Step):** $n = 0$ 일 때,
   
   $$
   (x + y)^0 = 1 \quad \text{이고} \quad \sum_{k=0}^{0} \binom{0}{k} x^{0-k} y^k = \binom{0}{0} x^0 y^0 = 1
   $$
   
   따라서 $n = 0$일 때 성립한다.

2. **귀납 가정 (Induction Hypothesis):**
   
   $n = m$일 때, 이항정리가 성립한다고 가정하자:
   
   $$
   (x + y)^m = \sum_{k=0}^{m} \binom{m}{k} x^{m-k} y^k
   $$

3. **귀납 단계 (Induction Step):**
   
   $n = m+1$일 때를 증명하자:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = (x + y)(x + y)^m
   $$
   
   귀납 가정을 이용하면:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = (x + y) \sum_{k=0}^{m} \binom{m}{k} x^{m-k} y^k
   $$
   
   이제 분배 법칙을 이용해 전개하면:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = \sum_{k=0}^{m} \binom{m}{k} x^{m+1-k} y^k + \sum_{k=0}^{m} \binom{m}{k} x^{m-k} y^{k+1}
   $$

   두 번째 합에서 $k$를 $k-1$로 바꾸어 다시 쓰면:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = \sum_{k=0}^{m} \binom{m}{k} x^{m+1-k} y^k + \sum_{k=1}^{m+1} \binom{m}{k-1} x^{m+1-(k-1)} y^k
   $$
   
   여기서 $k=0$인 항과 $k=m+1$인 항을 따로 쓰면:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = x^{m+1} + \sum_{k=1}^{m} \left( \binom{m}{k} + \binom{m}{k-1} \right) x^{m+1-k} y^k + y^{m+1}
   $$
   
   이항계수의 성질에 의해:
   
   $$
   \binom{m}{k} + \binom{m}{k-1} = \binom{m+1}{k}
   $$
   
   따라서:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = x^{m+1} + \sum_{k=1}^{m} \binom{m+1}{k} x^{m+1-k} y^k + y^{m+1}
   $$
   
   이는:
   
   $$
   (x + y)^{m+1} = \sum_{k=0}^{m+1} \binom{m+1}{k} x^{m+1-k} y^k
   $$
   
   따라서 이항정리는 $n = m+1$일 때도 성립한다.

귀납법에 의해, 이항정리는 모든 자연수 $n$에 대해 성립한다.

